《台灣關係法》允供台足夠軍備自衞

《台灣關係法》允供台足夠軍備自衞

台方向美洽購F16V戰機，正等候美方審查回覆。

【話你知】中、美、蘇三國關係上世紀七十年代大逆轉，時任美國總統卡特落實「聯華制蘇」政策，中美1978年12月16日同時宣佈，兩國於1979年1月1日正式建交。美同時宣佈與中華民國斷交、廢除《中美共同防禦條約》，從台撤出軍隊。為彌補與台的關係，美於1979年4月通過《台灣關係法》，承諾繼續向台提供足夠自衞的武器，此法從此成為北京的眼中釘。

《台灣關係法》最重要的內容是維護台海安全，表明美國對任何以非和平方式決定台灣前途，等同威脅西太平洋和平安定。台灣人民安全遭受威脅而危及美國利益時，將引起美國嚴重關注，美方會採取「適當行動」。1996年台海危機爆發，美派遣尼米茲號及獨立號航空母艦巡弋台海，被認為是「適當行動」的體現。解放軍兩架戰機上月31日穿越台海中線，美國白宮安全顧問博爾頓警告，重提「台灣關係法和美國的承諾清楚明確」。

相關新聞：推舉賢能為目標 吳敦義表明不參選

上一則
上一則
《台灣關係法》40周年 美前眾院議長瑞安將訪台

下一則
下一則
推舉賢能為目標 吳敦義表明不參選

推舉賢能為目標 吳敦義表明不參選
中執會延後初選 賴清德「深感遺憾」
《台灣關係法》40周年美前眾院議長瑞安將訪台

正正經經買幾十架f35

2018年3月15日，國防部長嚴德發上午在立法院外交及國防委員會證實，國防部確實在2018年對美軍購清單上，對美國政府提出採購F-35戰機的需求。

台灣咁多共諜, 應該好難

同送技術比支那完全無分別
幾年前f-18單野都要比返美國人維修，台仔完全唔比接近就知咩料

準確d講, 台狗已經係共諜

台灣冇錢供養F35, 單機貴加上後勤仲貴, 當然係應該要用到F35, 但軍費已經到咗佔GDP 1.8%, 加上依家買, 排期排到2025年都未有第一架

冇辦法架喎國防本來就係燒錢, 依家共匪仲咁惡
我之前有睇片美國國債咁多都係搞國防

台灣班立委左屌右屌 屌到話戰機護航總統專機要拆飛彈怕暗殺總統都講得出 有事軍人幹冇事幹軍人唔係講笑㗎

韓國瑜:拎啲F35去俾中共，台灣發大財

算啦都係支統啦

轉手賣double

美國根本唔會賣F-35 比台灣 驚閪

係有冇本錢燒, 同國會俾唔俾你燒嘅問題
搵美國嚟比邊有得比

賣都要等清單2025之後 到時可第六代戰機已經準備好圖紙

美國依家已經唔止個陣英國講既兩強 係十強咁滯根本同中型國家冇得比（仲要台灣本身唔算弱國，係咁嘅國際環境下仲有咁既實力算係咁，係東亞真係太多痴線級強國搞到台灣睇落好廢）

ah64e技術都好高
點解賣比台

F35堆垃圾
fa18EF + ea18g

美國只會賣防守用的裝備給台灣，例如長程轟炸機同加油機是不會賣給台灣的。AH64E航程是不可以飛越台灣海峽去攻擊大陸。

你岩, 但即係咁講, 美國有佢既需要性, 台狗都有台狗既急切性

有冇咁短? 但你又要諗下金門都係一個基地, 但我唔知有冇空軍啦果邊